後生一輩，你地識唔識邊個施君龍？

2013年8月23日，有記者發現施君龍在屯門建制派組織家庭團聚互助會新界分會出入，當時36歲的施君龍身材發胖，駕駛着豪華七人車、身穿名牌牛仔褲、背着名牌袋。後來證實施君龍在於2005年出獄後，成功申請單程證獲得居港權，繼續於中國大陸居住，偶然來香港及在家庭團聚互助會做董事。家庭團聚互助會是專為中國大陸人申請單程證的組織，該會成立於2004年，與中聯辦及民建聯關係密切，被指以協助加快申請單程證作為條件，為民建聯及工聯會助選，向中國大陸移民拉票[4][5]。

當年曾經與死者梁錦光共事的入境事務處人員在香港報章訪問中表示，對於施君龍獲發單程證來到香港感到憤慨，認為事件是突顯單程證制度的荒謬[6]；入境事務主任協會主席倪錫水於同一報道中稱示「有些傷痛要放下，當然有人不會忘記」，他續指出，當事人經由香港司法制度獲判罪成及已經服刑，已經對其錯誤行為付出代價，如今是依法申請來到香港，需要尊重機制[7]。

殉職的前高級入境事務主任梁錦光的兒子亦對施君龍獲批移民香港感到失落，他質疑施君龍有否反省過自己所做的事：「施君龍來港，對我最大的衝擊，不是仇恨，而是原則的問題，人誰無過，如果在牢中的日子，他有反省過自己所做的事，他是應該被原諒的，但我從新聞中看到他上訴得直後的表現，很難讓我相信他有在反省。香港讓這樣的人來港，只會增加社會的危險與不安，因此我同意單程證制度的檢討。」[8]。